基于机器学习集合方法的气候预测
===========================

## 基础数据
 - `data`
     + 数据为 160 个国际气候交换站 1951 年以来的逐月气温和降水数据
     + 数据来源和数据说明见国家气候中心网站
 - `climate_index\new88`
     + 数据为国家气候中心整编的全球气候系统指数
     + 数据来源和说明可见该路径下的 word 文档

## 基础数据更新和读取程序
 - `datadownload.py`
     + 更新 `data` 数据，源数据逐月更新，运行改程序可将源数据更新到本地
 - `read160data.py`
     + 定义了读取 `data` 的一系列必要方法，请参见源程序
 - `download_climateIndex.py`
     + 更新 `climate_index\new88` 数据，源数据更新频率也是逐月
     + 其中还包括了数据读取的若干方法，请参见源程序

## 基础应用程序
 - `stationsSeries_corr_climateIndex.py`
     + 方法 `temperature_abnorm_to_grade`
         * 将气温距平序列按照 -1、-0.5、0、0.5、1 为界划分为 6 个等级
     + 方法 `abnorm_percent_to_grade`
         * 将降水距平百分率按照 -50、-20、0、20、50 为界划分为 6 个等级
     + 方法 `grade_by_percentile`
         * 将任意数据序列按照指定的百分位划分成若干等级
     + 方法 `read_to_grade`
         * __预测目标的预处理__：设定要素（气温或降水）、时段（月份或季节）、站点（160 站中某站站号）、数据起止年份、是否是否将原始数据转化为距平、划分等级的方法，读取数据并做相应处理，输出一个字典，包括处理后的数据序列、等级、气候基准值
     + 方法 `filter_factors`
         * __筛选预测因子__：输入预测目标的历史序列，设定预测因子筛选的范围（海洋、大气、其它）、预测因子筛选的时间范围（前一年某月到当年某月）、相关系数显著性水平，从而筛选预测因子，输出一个列表，每个元素代表一个因子的元信息，也是一个列表，分别包括因子的序号、月份、范围（海洋 or 大气 or 其它）、时间提前量（-1 表示前一年，0 表示当年）
     + 方法 `get_predictors`
         * __提取预测因子__：根据筛选输出的预测因子信息，设定预测因子的年限（如 1952 至 2015），提取预测因子，输出一个字典，包括预测因子（多维）以及预测因子元信息
     + 方法 `validate_prediction`
         * __验证预测方法__：输入预测目标的历史序列、等级化后的序列、预测因子，设定预测模型（随机森林、AdadaBoost提升、梯度下降提升法等）、独立验证的年份（如 -5 表示倒数 5 年），结果输出一个字典，包括独立验证的统计信息、交叉验证的得分
     + 方法 `make_fcst`
         * __进行预测__：输入预测目标的历史序列、等级化后的序列，预测因子元信息，设定预测模型类型、预测模型建模的训练年份、要预测的年份，从而进行预测
     + 方法 `fcst_one_site`
         * 对某个站点进行预测：设定要素（气温或降水）、时段（某月某季）、站点名称（如杭州）、历史序列起止年份（如 1952 至 2015）、预测因子筛选的时间范围（前一年某月到当年某月），设定序列等级化方法、预测模型类型（此外还有一些参数可以特别设定，不设定则以默认值进行计算，比如显著性水平），从而对下一年（如 2016）进行预测，输出一个元组，其元素依次是验证信息、预测结果、等级划分标准、气候基准值
     + 方法 `fcst_160_stations`
         * 一个脚本程序，封装了 `fcst_one_site`，用以批量化预测 160 个站
     + 方法 `once`
         * 定义该方法的目的是为了改写 `fcst_160_stations`，从而采用多进程的方式并行计算
     + 方法 `fcst_160_stations_parallel`
         * `fcst_160_stations` 的多进程并行计算版本，充分利用 CPU 资源，节约时间

 - `temperature_anomaly_fcst.py`
     + 一个实际应用样例

